自殺變自首「留條命」公開慘況

2018年12月07日

自殺變自首「留條命」公開慘況

被告當日殺妻後自首，消防及救護到場後證實她已死亡。
資料圖片

【本報訊】被告黃國萬殺妻前寫下三封遺書，其中一封提到他會自殺，惟最終只有妻死，他卻向警方自首。跟進此個案的立法會議員張超雄透露，被告曾指當時未按計劃尋死，原因是要「留住條命」，向社會揭露如他一般的「雙老家庭」因缺乏支援而被迫面對的困境。

據案情透露，被告殺妻後曾梳洗及做一輪家務，外出吃完早餐才回家報警自首。他向警方指，原本有意了結生命，但最後沒自盡，是想將事件公開，他願意承擔責任。辯方在庭上曾指，被告有8名兄弟姊妹，但過去數年並未向被告與妻提供協助，案發後才盤算如何伸出援手。

相關新聞：需社會支援 大狀：判坐監冇意思

資源匱乏 日間院舍不足
張超雄在被告羈留期間兩度探望，被告向他透露妻子雖然學歷不高，只做基層工作，但投資有道，故經濟沒有很大負擔，亦沒申領綜援；被告則生於大家庭，有數位母親，他是長子，不習慣找人協助。

被告說案發前，妻子因嫌入住的私營護老院照顧不周，遂搬回家中；在他耐心照料下妻子一度好轉，惟後來感冒令健康狀況走下坡，及後更失禁，走路也成問題，食之無味。他雖盡力照料但仍感吃力，之後情況越來越差，看不到出路，最終決定下手為妻子解脫，自己也十分痛苦。張指像被告般家庭中一名長者要照顧另一長者的個案在港數以萬計，社會資源如日間院舍和護老中心嚴重缺乏。一些不主動求助的個案，要靠外展服務「發掘」。他認為若有人上門探望或帶他們外出，能給予照顧者喘息機會，否則若一方積累情緒，容易引發抑鬱，繼而感染身邊人，造成困局。

■記者蔡少玲

上一則
上一則
老翁憂先離世勒斃癱妻或判感化 官：法律不外乎人情

下一則
下一則
需社會支援 大狀：判坐監冇意思

需社會支援 大狀：判坐監冇意思
老翁憂先離世 勒斃癱妻或判感化官：法律不外乎人情

成單新聞連兩老幾歲都冇提過

有講， 不過唔係喺呢段講咁解。

其實社署有需要sort出：
沒有子女或子女已離世

而兩老已過80歲的綜援家庭出黎！
然後再刻對醫管局病人資料

有無其中一方已喪失自我照顧能力：
例如老人痴呆、造口、行動不便等等

否則此案只是 冰山一角

有幾慘, 大把連登仔他日都係單春(無老婆仔女)過埋下半世

人生真係好恐怖

轉貼新聞都要刪減？